【武漢肺炎】女YouTuber短片諷警員確診 梁美芬指涉歧視促下架

新型武漢肺炎持續在全球擴散，因應疫情政府安排近數千人在家居或檢疫中心接受隔離，經民聯立法會議員梁美芬今日（25日）召開記者會，表示收到不少患者、被隔離者及其家屬的求助，遭受歧視、欺凌及中傷等不同程度的對待，例如有人在社交網站上載中傷警務人員的帖文或片段，很有可能已觸犯《殘疾歧視條例》。

梁美芬稱，將向涉事者發信要求下架內容，並督促平機會積極跟進有關個案。

梁美芬表示，有人在社交網站上載中傷警務人員的帖文或片段，很有可能已觸犯《殘疾歧視條例》，將向涉事者發信要求下架內容，並督促平機會積極跟進有關個案。（翟睿敏攝）

梁美芬指，《殘疾歧視條例》中傳染病同屬保障範圍，市民作出任歧視武漢肺炎患者的言行，均有可能觸犯法例；現時共收到7至8個求助個案，包括在其選區九龍西內的一個公共屋邨，有在家隔離人士被鄰居出言中傷及要求搬離。梁美芬稱，明白市民對疫情有反應及迴響，但不可以過火位，「恐懼都要make sense」；又以暉明邨為例，批評有人藉公開活動煽動仇恨。

日前跑馬地孔聖堂中學署理副校長何栢欣被指以藏頭詩諷警，遭校董會即時停職，梁美芬質疑，由教育界人士公開作出針對性中傷懷疑受感染者的言辭，令人懷疑對方的品德問題及專業操守，認為教師在課堂外亦要作出符合身份的行為，建議教育局積極跟進。

黃于喬日前上載諷刺警察染病短片，被梁美芬要求下架。（資料圖片）

Youtuber上載諷警歌曲 梁美芬要求下架

港大法律學院首席講師張達明昨日接受媒體查詢，指網民內容並非針對某個警員，並不屬於條例保障範圍。大律師、前平機會總主任束健銘於會上反駁，並非指名道姓的內容才會觸犯條例，只要對象為某特定群體，即使內容含沙射影亦構成歧視。

中大學生會前幹事兼YouTuber黃于喬（emilia），早前於YouTube上載了一條歌唱片段，束健銘引用當中的歌詞解釋，頭兩句「陀槍打市民，陀槍打細路」已指名了一個特別群體，而其後的「全家生肺炎」、「全家一次死清光」等字句更是激起公眾仇恨，涉及對懷疑感染者、警員及其家屬惡意中傷。

梁美芬稱，將會向影片上載者及Youtube發信要求下架相關內容，並向平機會轉介有關個案。她又提醒市民，對內容涉歧視成分知情但仍然轉發者，同樣要負起法律責任，希望藉今次的記者會進行公眾教育，又寄語市民應全城一心抗疫。

邊到殘？個腦？

驚員 勇毅勇武 點會打市民 點會打細路
#世界無黑驚

email 唱歌把聲好奇怪

其實三萬thx算唔算違規？

email都敢搞, 未死過?

快入

依舖撐email多謝宣傳先

Push

好 即刻follow

三萬Thanks

今次連登仔要支持Email

多左好多人睇

CLS!

公民教育變左洗腦教育
姐係有公民教育就無呢個問題

又幫手宣傳

不嬲唔撐 E-mail，但大局著想，黑警死全家

好波

好大波

認為教師在課堂外亦要作出符合身份的行為
咁警察呢?

youtube你估youku咩

呢舖支持email

email

你地夠侮辱醫護

好似梁震英點名香港民族論咁

push

點定義「殘疾」？

花開冚家富貴

繼續

垃圾連登仔今次又捧email啦
反到底呀嘛

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

誓死保衛email言論自由

好摟打

因為老鼠既宣傳，我CLS埋email

梁美芬曲線宣傳email

殘疾歧視條例

束健銘引用當中的歌詞解釋，頭兩句「陀槍打市民，陀槍打細路」已指名了一個特別群體

屌你個傻鳩都知邊個群體咁撚仆街呢

肥豬王

張達明(法律果個)話on撚9關閪事咩

唔講真係唔知

又幫email賣廣告

鬧醫護既
又點計

即係承認有個群體係「陀槍打市民，陀槍打細路」

撐email
睇完更加唔明咩人會比錢睇佢啲相

再助攻落去email好快買多間樓舉手話比miss知你拍片笑我

❗️大力推袁海文👊🏾
深水埗議員 #區議員出片
但係得320個subscribers😭
快啲去CLS²
(Comment like subscribe share!!)
跟住開埋個鐘仔！

殘疾歧視

g持email

鼠王幫做宣傳

頭兩句「陀槍打市民，陀槍打細路」已指名了一個特別群體
乜你地唔係覺得狗係正義之師架咩

「陀槍打市民，陀槍打細路」已指名了一個特別群體

本身唔知
多謝宣傳

依啲咪叫幫對家宣傳希望黃唔好咁蠢做同一樣嘢

我都係

波大

屌你老味呀 老鼠芬

架空班建制狗等佢地單機啦

雖然一直對佢無好感 但今之欣賞佢

人地email讀法律架鼠王芬
你擔心自己下屆仲選唔選得返仲好啦

like 咗

雖然真係好樣衰但係夠哂挑釁

個背景同佢件衫真係似141

咁佢拎唔拎到傷殘援助金？拎唔到嘅話，呢一條唔會打得入

認為教師在課堂外亦要作出符合身份的行為
可以炒班藍絲教畜未?

間接宣傳，多謝老鼠芬

衝過去聽番首歌先

有冇人資助過$388? 多唔多野睇?
想支持下

誠實豆沙包

email話晒讀law出身，應該有度過先po 未必告得入～
但係佢後面講得咁白，條片針對某行業就一定走唔甩

本身唔知，多謝宣傳

即刻訂閱email like and share

肥mail賺得仲多過梁姨

束健銘引用當中的歌詞解釋，頭兩句「陀槍打市民，陀槍打細路」已指名了一個特別群體

件紫衫真係雞味濃
加埋後面床
to email: no offense, 純粹覺得個環境真係似

今鋪撐email呀

訂閱埋

因為梁美芬覺得做得警察,都係弱智加暴力傾向

話時話梁美芬連個LLB都冇

Email好似係暴大法律系畢業

原來叫黃于喬

Peter 攞料呢？
唔敢入唔敢推？

今次真係要支持中大電郵

曲線宣傳

梁美芬你隻支那狗快啲下架(落地獄)

本來都唔知有呢條片
鼠王芬真係好撚叻

即睇

多謝梁美芬曲線宣傳
我立即去左比like

即刻入去比個like先

雞 vs 老鼠

咁嘅情況就要撐雞

Email對波有蠱怪

美芬係咪想加入email 一齊賣相

不過告埋佢言語虐畜啦

Auto tune

僱傭（包括合夥關係、職工會會籍、職業訓練等）；
教育；
進入樓房 / 處所（指公眾人士獲容許進入的物業）；
處置及管理處所（包括私人物業）；
貨品、服務及設施的提供；
參與會社及體育活動；
政府的活動；
大律師的執業（指給予大律師的見習職位和訓練）。

請問作歌算哪一項?

中大電郵
中大電油

兩樣嘢都係班黑警最驚

以言入罪
香港一日仲有呢啲妖孽 都唔會好得去邊

Email

email正到

今次撐佢 但佢始終係雞

你隻老鼠芬 連email都唔識

又益左中大email

email真係正過大部分港女 仲要黃既

777歧視oppa?

原來係中大email

Email讀law
老鼠以為咁就嚇到人

矛盾大對決，支持中共定臭雞

一定g持民主女神

促鼠蝗芬下地獄

smelly pussy fun, 臭閪芬

鼠芬簽咗器官捐贈未？

【大進化】真・究極黃藍YouTube資料庫Ex 上線了

【YELLOW CHANNEL】15秒教你 極速訂閱 黃絲頻道

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

佢仲要講得好好

間接宣傳

下你老母

佢就係中大email?

點解好似比以前仲肥咗